<b>Цель работы:</b> написать простой unit-файл.

<b>Выполнение работы:</b>

Предполагаемый unit-файл будет создавать бэкапы моей проектной директории после остановки сервиса. Сервис автозагружаемый, и при выключении компьютера или ручной 
остановке данного сервиса, будет автоматически создавться бэкап проекта.

<b>Листинг unit-файла:</b>

```
[Unit]
Description = Backups my testing directori

[Service]
RemainAfterExit=true
ExecStop=/usr/local/bin/my_backup
Type=oneshot

[Install]
WantedBy=multi-user.target

```

Данный файл помещаем в каталог `/etc/systemd/system`.

В параметре ExecStop указан адрес, написанного мною скрипта для создания бекапа в виде заархивированной проектной директории. Имя бэкапа - это дата его создания.

<b>Текст скрипта:</b.>
```
#!/bin/bash
current_date="$(date +'%F_%H_%M')"

tar -czf /home/dominov/dev/backups/$current_date.tar.gz /home/dominov/dev/MigrationsTests/dominov
```

Далее сервис был добавлен в автозагрузки командой:
```
sudo systemctl enable my_backup
```

После перезагрузки компьютера был проверен статус сервиса и корректность его работы(создал ли он backup):
![](GNU_Linux/LR_3/images/lr3_1.png)

<b>Вывод:</b>
systemd предлагает множество новых функций и улучшений, при этом являясь более современным решением по сравнению с системой инициализации sysvinit. В частности systemd 
реализует новый подход к инициализации и контролю работы cистемы, особенностью данного подхода является параллельный запуск служб при инициализации системы, в 
отличие от последовательного в sysvinit. Тем неменее sysvinit – более простая для использования и модификации система(является набором скриптов, которые можно 
редактировать и читать в простом текстовом редакторе).